**2676. – Linaria aequitriloba** Duby. – Plante vivace de 5-25 cm, plus ou moins velue, à tiges très fragiles, délicates, couchées-rampantes ; feuilles la plupart opposées, à pétiole plus long que le limbe, petites, arrondies en coeur ou en rein, palmatinervées, à 3-5 lobes courts, arrondis, mucronulés ; fleurs d'un violet pâle, axillaires, écartées, solitaires sur des pédoncules égalant ou dépassant la feuille, à la fin courbés ; //calice à lobes lancéolés-linéaires ; corolle //de 7-8 mm, à //éperon peu courbé 4-5 fois plus court que son tube ; capsule globuleuse, dépassant le calice ; //graines globuleuses, alvéolées, sans crêtes saillantes.
Rochers humides des montagnes de la Corse. – Baléares, Sardaigne, Gorgone, Caprara, Montecristo. Espèce spéciale à ces îles. = Mai-juillet.